香草航空香港飛日本 停機坪接駁巴士擺烏龍 10旅客跳過海關入境

日本香草航空一班從香港飛往日本成田機場的航班，有34名乘客在停機坪搭乘載客巴士前往客運大樓時去錯地方，被送往國內線入境大堂，其中10人未辦理過關手續就直接入境。去年香草航空亦發生過同樣事故。

日本《產經新聞》報道，香草航空一班周日（18日）晚約10時13分抵達東京成田機場的JW304航班，機上168名乘客分別乘搭3輛接駁巴士，前往國際線入境大堂，但其中有34人被誤送往國內線入境大堂入口，之後他們下車。

報道指事件起因疑是司機誤會接載的是國內航班乘客，誤將巴士駛往國內線專用的入境大堂。

客運大樓方面因為發現部分乘客沒有接受入境審查才發覺此事。香草航空隨即廣播，呼籲34名乘客返回並辦理入境手續，後來有24人完成手續後入境。

惟其中已有10人未經辦理入境手續便已直接離開機場。香草航空不斷嘗試聯絡，最後讓這10人也完成入境手續了。日本Portal Mie（葡萄牙語網站）報道，他們分別是9名日本籍以及1名美國乘客。
去年同樣出錯 近一年第二宗

去年4月香草航空一班由台北飛往成田機場的航班發生同樣錯誤，當時47名乘客從台北飛到成田，也被停機坪接駁巴士載到國內線專用的入境大堂入口。

《朝日新聞》報道，香草航空因此遭國土交通省嚴重警告。董事長及總裁接受減薪20%處分，為期一個月。

事後香草航空發言人表示向受影響乘客致歉，表示會跟停機坪客運服務供應商改善溝通，豈料同類事件再次發生。

初頭以為樓主回帶，點知係又出事

痴撚線